\documentclass[papersize,a3paper,10.5pt]{jsarticle}

\usepackage{amsmath,amssymb}
\setlength{\voffset}{-2.4cm}
\setlength{\oddsidemargin}{-1.65cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{table}\centering\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline

  & cgs Gauss単位系
  & E-H対応 MKSA単位系
  & E-B対応 SI単位系
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline

  & 磁荷が磁場を作る
  & 磁荷が磁場を作る
  & 電流が磁場を作る
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Faradayの法則
  & $\nabla\times\mathbf{E}=-\dfrac{1}{c}\dfrac{\partial\mathbf{B}}{\partial t}$
  & $\nabla\times\mathbf{E}=-\dfrac{\partial\mathbf{B}}{\partial t}$
  & $\nabla\times\mathbf{E}=-\dfrac{\partial\mathbf{B}}{\partial t}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Maxwell-Ampereの法則
  & $\nabla\times\mathbf{H}=\dfrac{1}{c}\dfrac{\partial \mathbf{D}}{\partial t}+\dfrac{4\pi}{c}\mathbf{I}$
  & $\nabla\times\mathbf{H}=\dfrac{\partial\mathbf{D}}{\partial t}+\mathbf{I}$
  & $\nabla\times\mathbf{H}=\dfrac{\partial\mathbf{D}}{\partial t}+\mathbf{I}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Poisson方程式
  & $\nabla\cdot\mathbf{D}=4\pi\rho$
  & $\nabla\cdot\mathbf{D}=\rho$
  & $\nabla\cdot\mathbf{D}=\rho$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁場
  & $\nabla\cdot\mathbf{B}=0$
  & $\nabla\cdot\mathbf{B}=0$
  & $\nabla\cdot\mathbf{B}=0$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Biot-Savartの法則
  & $d\mathbf{H} = \dfrac{1}{cr^2} \mathbf{I}\cdot d\mathbf{\ell}\times\hat{\mathbf{u}}$
  & $d\mathbf{H}=\dfrac{1}{4\pi r^2}\mathbf{I}\cdot d\mathbf{\ell}\times\hat{\mathbf{u}}$
  & $d\mathbf{H}=\dfrac{1}{4\pi r^2}\mathbf{I}\cdot d\mathbf{\ell}\times\hat{\mathbf{u}}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Lorentz力
  & $q^{\mathrm{e}}(\mathbf{E}+\dfrac{1}{c}\mathbf{v}\times\mathbf{B})$
  & $q^{\mathrm{e}}(\mathbf{E}+\mathbf{v}\times\mathbf{B})$
  & $q^{\mathrm{e}}(\mathbf{E}+\mathbf{v}\times\mathbf{B})$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
constitutive relation
  & $\mathbf{D}=\varepsilon \mathbf{E}=\mathbf{E}+4\pi\mathbf{P}$
  & $\mathbf{D}=\varepsilon \mathbf{E}=\varepsilon_0 \mathbf{E}+ \mathbf{P}$
  & $\mathbf{D}=\varepsilon \mathbf{E}=\varepsilon_0 \mathbf{E}+ \mathbf{P}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電気感受率
  & $\mathbf{P}=\chi^{\mathrm{e}} \mathbf{E},~ \varepsilon = 1+4\pi\chi^{\mathrm{e}}$
  & $\mathbf{P}=\varepsilon_0 \chi^{\mathrm{e}} \mathbf{E},~ \dfrac{\varepsilon}{\varepsilon_0}=1+\chi^{\mathrm{e}}$
  & $\mathbf{P}=\varepsilon_0 \chi^{\mathrm{e}} \mathbf{E},~ \dfrac{\varepsilon}{\varepsilon_0}=1+\chi^{\mathrm{e}}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
constitutive relation
  & $\mathbf{B}~[\mathrm{G}] = \mu \mathbf{H} = \mathbf{H}~[\mathrm{Oe}] +4\pi\mathbf{M}~\left[\mathrm{\dfrac{emu}{cm^3}}\right]$
  & $\mathbf{B}~[\mathrm{T}] = \mu \mathbf{H} = \mu_0 \mathbf{H}+\mathbf{P}_m~\left[\mathrm{\dfrac{N}{A\cdot m}}=\mathrm{\dfrac{Wb}{m^2}}\right]$
  & $\mathbf{B}~[\mathrm{T}] = \mu \mathbf{H} = \mu_0(\mathbf{H}+\mathbf{M})= \mu_0\mathbf{H}+\mathbf{J}~\left[\mathrm{\dfrac{N}{A\cdot m}}=\mathrm{\dfrac{Wb}{m^2}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁化率(磁気感受率)
  & $\mathbf{M}=\chi^{\mathrm{m}} \mathbf{H}, ~ \mu = 1+4\pi \chi^{\mathrm{m}}$
  & $\mathbf{P}_m=\mu_0\chi^{\mathrm{m}} \mathbf{H}, ~ \dfrac{\mu}{\mu_0} = 1 + \chi^{\mathrm{m}}$
  & $\mathbf{M}=\chi^{\mathrm{m}} \mathbf{H}, ~ \dfrac{\mu}{\mu_0} = 1 + \chi^{\mathrm{m}}$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
誘電率
  & $\varepsilon_0=1$
  & $\varepsilon_0\simeq 8.854\times{10^{-12}}~\left[\mathrm{\dfrac{C^2}{N\cdot m^2}}=\mathrm{\dfrac{F}{m}}\right]$
  & $\varepsilon_0\simeq 8.854\times{10^{-12}}~\left[\mathrm{\dfrac{C^2}{N\cdot m^2}}=\mathrm{\dfrac{F}{m}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
透磁率
  & $\mu_0=1$
  & $\mu_0 = 4\pi\times{10^{-7}}~\left[\mathrm{\dfrac{Wb}{A\cdot{m}}}=\mathrm{\dfrac{N}{A^2}}=\mathrm{\dfrac{H}{m}}\right]$
  & $\mu_0 = 4\pi\times{10^{-7}}~\left[\mathrm{\dfrac{Wb}{A\cdot{m}}}=\mathrm{\dfrac{N}{A^2}}=\mathrm{\dfrac{H}{m}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電荷
  & $q^{\mathrm{e}}~[\mathrm{esu}=\mathrm{statC}]$
  & $q^{\mathrm{e}}~[\mathrm{C}]$
  & $q^{\mathrm{e}}~[\mathrm{C}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁荷
  & $q^{\mathrm{m}}~[\mathrm{emu}]$
  & $q^{\mathrm{m}}~\left[\mathrm{Wb}=\mathrm{\dfrac{N\cdot m}{A}}\right]$
  & $\left(q^{\mathrm{m}}~[\mathrm{A\cdot m}]\right)$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電場
  & $E=\dfrac{q_1^e}{r^2}~\left[\mathrm{\dfrac{statV}{cm}}\right]$
  & $E=\dfrac{1}{4\pi\varepsilon_0}\dfrac{q_1^e}{r^2}~\left[\mathrm{\dfrac{N}{C}}=\mathrm{\dfrac{V}{m}}\right]$
  & $E=\dfrac{1}{4\pi\varepsilon_0}\dfrac{q_1^e}{r^2}~\left[\mathrm{\dfrac{N}{C}}=\mathrm{\dfrac{V}{m}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁場
  & $H=\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}}{r^2}~[\mathrm{Oe}]$
  & $H=\dfrac{1}{4\pi\mu_0}\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}}{r^2}~\left[\mathrm{\dfrac{A}{m}}=\mathrm{\dfrac{N}{Wb}}\right]$
  & $\left(H=\dfrac{1}{4\pi}\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}}{r^2}~\left[\mathrm{\dfrac{A}{m}}\right]\right)$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電荷によるCoulomb力
  & $\dfrac{q_1^{\mathrm{e}}q_2^{\mathrm{e}}}{r^2}=Eq_2^{\mathrm{e}}~[\mathrm{dyne}]$
  & $\dfrac{1}{4\pi\varepsilon_0}\dfrac{q_1^{\mathrm{e}}q_2^{\mathrm{e}}}{r^2} = Eq_2^{\mathrm{e}}~[\mathrm{N}]$
  & $\dfrac{1}{4\pi\varepsilon_0}\dfrac{q_1^{\mathrm{e}}q_2^{\mathrm{e}}}{r^2} = Eq_2^{\mathrm{e}}~[\mathrm{N}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁荷によるCoulomb力
  & $\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}q_2^{\mathrm{m}}}{r^2}=Hq_2^{\mathrm{m}}~[\mathrm{dyne}]$
  & $\dfrac{1}{4\pi\mu_0}\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}q_2^{\mathrm{m}}}{r^2}=Hq_2^{\mathrm{m}}~[\mathrm{N}]$
  & $\dfrac{\mu_0}{4\pi}\dfrac{q_1^{\mathrm{m}}q_2^{\mathrm{m}}}{r^2}=\mu_0 Hq_2^{\mathrm{m}}~[\mathrm{N}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁気(双極子)モーメント
  & $\mathbf{m}=\dfrac{1}{c}I\mathbf{S}~\mathrm{or}~q^{\mathrm{m}}\mathbf{r} ~ \left[\mathrm{emu}=\mathrm{\dfrac{erg}{Oe}} \right]$
  & $\mathbf{m}=\mu_0 I\mathbf{S}~\mathrm{or}~q^{\mathrm{m}}\mathbf{r} ~ [\mathrm{Wb \cdot m}]$
  & $\mathbf{m}=I\mathbf{S}~(\mathrm{or}~q^{\mathrm{m}}\mathbf{r}) ~ \left[\mathrm{A\cdot m^2}=\mathrm{\dfrac{J}{T}} \right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁化(磁気分極)
  & $\mathbf{M}=\dfrac{\mathbf{m}}{V}~\left[\mathrm{\dfrac{emu}{cm^3}}\right]$
  & $\mathbf{P}_m=\dfrac{\mathbf{m}}{V}~\left[\mathrm{\dfrac{Wb}{m^2}}\right]$
  & $\mathbf{M}=\dfrac{\mathbf{m}}{V}~\left[\mathrm{\dfrac{A}{m}}\right],~\mathbf{J}=\mu_0 \mathbf{M}~[\mathrm{T}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Zeemanエネルギー
  & $-\mathbf{m}\cdot\mathbf{H}~[\mathrm{erg}]$
  & $-\mathbf{m}\cdot\mathbf{H}~[\mathrm{J}]$
  & $-\mathbf{m}\cdot\mathbf{B}~[\mathrm{J}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
磁束
  & $\Phi=HS~[\mathrm{Oe \cdot cm^2}=\mathrm{Mx}]$
  & $\Phi=\mu_0 HS~[\mathrm{Wb}=\mathrm{V\cdot s}=\mathrm{H\cdot A}]$
  & $\Phi=\mu_0 HS~[\mathrm{Wb}=\mathrm{V\cdot s}=\mathrm{H\cdot A}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
誘導起電力
  & $-\dfrac{1}{c}\dfrac{\partial\Phi}{\partial t}~\left[\mathrm{\dfrac{Mx}{cm}} = \mathrm{V}\right]$
  & $-\dfrac{\partial\Phi}{\partial t}~\left[\mathrm{\dfrac{Wb}{s}} = \mathrm{V}\right]$
  & $-\dfrac{\partial\Phi}{\partial t}~\left[\mathrm{\dfrac{Wb}{s}} = \mathrm{V}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Poyntingベクトル
  & $\dfrac{c}{4\pi}(\mathbf{E}\times\mathbf{H})~\left[\mathrm{\dfrac{erg}{s \cdot cm^2}}\right]$
  & $\mathbf{E}\times\mathbf{H}~\left[\mathrm{\dfrac{J}{s \cdot m^2}}\right]$
  & $\mathbf{E}\times\mathbf{H}~\left[\mathrm{\dfrac{J}{s \cdot m^2}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電磁場エネルギー密度
  & $\dfrac{1}{8\pi}(E^2+B^2)$
  & $\dfrac{1}{2}\left(\varepsilon_0 E^2+\dfrac{B^2}{\mu_0}\right)~\left[\mathrm{\dfrac{J}{m^3}}\right]$
  & $\dfrac{1}{2}\left(\varepsilon_0 E^2+\dfrac{B^2}{\mu_0}\right)~\left[\mathrm{\dfrac{J}{m^3}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
電子の電荷量
  & $e=4.803\times10^{-10}~[\mathrm{statC}]$
  & $e=1.602\times 10^{-19}~[\mathrm{C}]$
  & $e=1.602\times 10^{-19}~[\mathrm{C}]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
Bohr磁子
  & $\mu_{\mathrm{B}}=\dfrac{e \hbar}{2mc}=9.274\times 10^{-21}~\left[\mathrm{emu}=\mathrm{Oe \cdot cm^3}=\mathrm{\dfrac{erg}{Oe}}\right]$
  & $\mu_{\mathrm{B}}=\dfrac{\mu_0 e \hbar}{2m}=1.165\times 10^{-29}~\left[\mathrm{Wb \cdot m}\right]$
  & $\mu_{\mathrm{B}}=\dfrac{e \hbar}{2m}=9.274\times 10^{-24}\,\left[\mathrm{A \cdot m^2}=\mathrm{\dfrac{J}{T}}\right]$
  \rule[-5mm]{0mm}{12mm} \\\hline
\end{tabular}\end{table}

\end{document}